澳洲宣布禁止華為和中興通訊參與5G行動網路建設

澳洲政府23日宣布，禁止中國電信廠商華為和中興通訊參與該國5G行動網路建設，與美國在此議題上採取相同政策，凸顯兩國對北京當局可能進行網路間諜活動的擔憂，也顯示美國盟友正加強檢視華為等中國企業的角色。

華爾街日報報導，澳洲政府23日表示，一些企業可能受到與澳洲法律相衝突的外國政府法外指示影響，這些企業將無法確保5G網路安全性。雖然此聲明中並未特別點名中國公司，但華為表示，該公司已接獲通知並回應指出，澳洲以安全為藉口是出於政治因素考慮，澳洲政府行為嚴重違背自由貿易公平競爭和非歧視原則。

香港信報財經網刊登華為聲明指出，澳洲政府忽視澳洲人民利益，使澳洲企業和消費者承受緩慢而昂貴的網路連接，政府的錯誤決定卻由企業和消費者承擔。

華為表示，從未收到任何政府要求華為配合政府情報工作的要求，中國也沒有任何一部法律規定中國企業必須配合國家的情報工作。

華為澳洲子公司在官方推特帳號上發文說：「這是讓消費者極度失望的結果。華為在5G領域上領導全球，在澳洲已提供安全可靠的無線技術近15年。」

大陸外交部發言人陸慷在例行記者會上表示，中方對澳洲政府的表態表示嚴正關切。中國和澳洲的企業合作本來互利雙贏，澳方應為此種合作提供便利，這不僅符合中國企業利益，也符合澳洲企業和消費者利益。